日本首位神盾艦女艦長 大谷三穗大佐接掌二代妙高號

日本海上自衛隊今天誕生第一位神盾艦女艦長，由48歲一等海佐（大佐）大谷三穗接任妙高號驅逐艦（舷號DDG-175）艦長，肩負攔截彈道飛彈重任。

日本共同社報導，妙高號驅逐艦母港在舞鶴基地（京都府舞鶴市），大谷三穗身為日本首位神盾艦女艦長，今天登上妙高號驅逐艦訓勉官士兵，「要毫不遲疑地執行本分工作」。

妙高號驅逐艦乘員約300人，標準排水量約7250公噸、滿載排水量約9485公噸，是日本攔截彈道飛彈的骨幹之一。

大谷接受媒體採訪時說，身為第一位女性艦長深感光榮。

海上自衛隊表示，大谷出身大阪府吹田市，1996年以第一期女性學生畢業於防衛大學，並於2013年擔任首位練習艦的女艦長。

日本朝日新聞指出，誕生第一位女艦長的妙高號，在日本海負責警戒北韓彈道飛彈的任務。大谷談到驅逐艦任務時說，雖然理解任務艱鉅，但心中沒有不安，將全力完成交付任務。

日本產經新聞報導，大谷表示，感謝防衛省致力打造讓女性活躍的環境，並讓她肩負部分重責大任。

個樣幾後生

大日本帝國2.0萬歲

睇錯神盾局

支那女匪官

支持架妹

會唔會係大谷吉繼後代?

女人揸船

大天使號艦長

個西好闊

五支203mm雙聯炮

唔太睇好
乳不巨何以聚人心